# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR ORGANIZATION
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"POT-Creation-Date: 2012-02-10 18:06+AUS Eastern Daylight Time\n"
"PO-Revision-Date: 2009-03-31 20:23+0800\n"
"Last-Translator: Paulos <paulos@yahoo.cn>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: pygettext.py 1.5\n"

#: auilayer.py:312
msgid "Books"
msgstr "书库"

#: auilayer.py:373
msgid "History"
msgstr "浏览历史"

#: backend/book.py:98
msgid "A $ sign"
msgstr "A $ 标记"

#: backend/book.py:99
msgid "The range of verses"
msgstr "经文范围"

#: backend/book.py:100
msgid "The version this is taken from"
msgstr "版本来自"

#: backend/book.py:101
msgid "A description of the version"
msgstr "版本信息"

#: backend/book.py:105
msgid "The text of a verse"
msgstr "经文文本"

#: backend/book.py:106
msgid "The verse number"
msgstr "经节"

#: backend/book.py:107
msgid "The reference for each verse"
msgstr "每节圣经的参考"

#: backend/book.py:108
msgid "The name of the current book"
msgstr "电子书名"

#: backend/book.py:109
msgid "A shorter abbreviation of the book name"
msgstr "书名的缩写"

#: backend/book.py:110
msgid "The number of the chapter in the book"
msgstr "章节数"

#: backend/book.py:114
msgid "The text of the heading"
msgstr "正文标题"

#: backend/book.py:716
msgid ""
"Couldn't save cipher key. You will have to set it again when you restart"
msgstr "保存密钥出错，你需要重起BPBible后重新设置"

#: backend/book.py:787
msgid "commentary"
msgstr "圣经注释"

#: backend/book.py:801 bibleframe.py:39 xrc/auifrm_xrc.py:72
msgid "Bible"
msgstr "圣经"

#: backend/dictionary.py:272
msgid "daily devotional"
msgstr ""

#: backend/genbook.py:206
#, fuzzy
msgid "harmony"
msgstr "四福音合参"

#: bibleframe.py:72 bookframe.py:187 mainframe.py:231
#: search/searchpanel.py:150
msgid "Search"
msgstr "搜索"

#: bibleframe.py:77
#, fuzzy
msgid "Go to Reference"
msgstr "到参考文献"

#: bibleframe.py:80
#, fuzzy
msgid "Go to a reference"
msgstr "到参考文献"

#: bibleframe.py:83 xrc/guess_verse_xrc.py:69
msgid "Guess the Verse"
msgstr "猜猜是那卷圣经"

#: bibleframe.py:86
msgid "Play Guess the Verse"
msgstr "开始猜"

#: bibleframe.py:92
msgid "Random verse"
msgstr "随机经文"

#: bibleframe.py:96
msgid "Go to a random verse"
msgstr "到随机经文"

#: bibleframe.py:99
msgid "Copy verses"
msgstr "复制经文"

#: bibleframe.py:103
msgid "Copy verses to other applications"
msgstr "复制经文到其它软件"

#: bibleframe.py:107 bibleframe.py:168
msgid "Open sticky tooltip"
msgstr "打开提示工具"

#: bibleframe.py:110
msgid "Open a sticky tooltip with the selected verses"
msgstr "从选中的经文打开提示工具"

#: bibleframe.py:114
msgid "Compare verses"
msgstr "比较经文"

#: bibleframe.py:117
msgid "Open the verse comparison pane to the selected verses"
msgstr "从选中的经文打开对比窗口"

#: bibleframe.py:123 manage_topics_frame.py:172 xrc/manage_topics_xrc.py:143
msgid "Manage Topics"
msgstr "管理主题"

#: bibleframe.py:127
msgid "Manages all of the topics and the passages in them."
msgstr "管理所有的主题和段落"

#: bibleframe.py:130
msgid "Tag verses"
msgstr "添加标签"

#: bibleframe.py:134
msgid "Tags the currently selected verses."
msgstr "标记选中的经文"

#: bibleframe.py:138
#, fuzzy
msgid "Add comment to verses"
msgstr "到这节"

#: bibleframe.py:141
#, fuzzy
msgid "Makes a comment on the currently selected verses."
msgstr "标记选中的经文"

#: bibleframe.py:204
msgid "Copying selected verses..."
msgstr "复制选中经文..."

#: bibleframe.py:273
msgid "Topic management is currently not available due to an error."
msgstr ""

#: bibleframe.py:274
msgid "Error in Topic Management"
msgstr ""

#: bookframe.py:169 mainframe.py:821
msgid "Show the %s pane"
msgstr "显示%s"

#: bookframe.py:171
msgid "Hide the %s pane"
msgstr "隐藏%s"

#: bookframe.py:180
msgid "Shows or hides the pane"
msgstr "显示或隐藏面板"

#: bookframe.py:189
msgid "Search in this book"
msgstr "在本书中搜索"

#: bookframe.py:200
msgid "Information..."
msgstr "详细信息..."

#: bookframe.py:203
msgid "Show information on the current book"
msgstr "在本书中显示详细信息"

#: bookframe.py:217
msgid "Search for:"
msgstr "搜索内容:"

#: bookframe.py:274
msgid "Go to reference"
msgstr "到参考文献"

#: bookframe.py:401 genbookframe.py:227
msgid "Go to this reference"
msgstr "到此节圣经"

#: bookframe.py:408 genbookframe.py:234
msgid "Link the %s to the Bible"
msgstr "关联圣经和%s"

#: bookframe.py:475
msgid "Commentary"
msgstr "圣经注释"

#: bookframe.py:508
msgid "Dictionary"
msgstr "圣经字典"

#: config.py:118
msgid ""
"<b>This book is not set.</b><br>\n"
"This may be because you do not have any of this type of book installed.\n"
"<p> If you don't have any of this type of book, first download them from <a\n"
"href=\"http://www.crosswire.org/sword/modules/index.jsp\">http://www."
"crosswire.org/sword/modules/index.jsp</a>.<br>\n"
"Then to install them, either drag them onto BPBible, or go <code>File >\n"
"Install Books...</code> and select the books.\n"
"<p> If you have already have SWORD books installed, go to <code>File >\n"
"Set SWORD Paths</code> and add the path where the books are installed to the "
"book search paths.\n"
msgstr ""
"<b>电子书未安装.</b><br>\n"
"可能是因为您没有安装本类电子书.\n"
"<p> 如果您没有安装本类电子书，请先到以下地方下载<a\n"
"href=\"http://www.crosswire.org/sword/modules/index.jsp\">http://www."
"crosswire.org/sword/modules/index.jsp</a>.<br>\n"
"下载完后安装，您可以用以下办法安装, 1.直接拖到BpBible, 2.到<code>文件>\n"
"安装电子书...</code> 然后选择您下载的电子书.\n"
"<p>如果您已经安装有SWORD的书库 请到<code>文件>\n"
"设置SWORD路径</code> 然后添加SWORD的书库的路径.\n"

#: config.py:129
msgid ""
"<p><b>[Reference clipped as the maximum verse limit (%d verses) has been "
"exceeded.\n"
"<br>This probably means the reference was invalid]</b>"
msgstr ""
"<p><b>超过最大经节数限制，已被截断。\n"
"<br>这可能是参考相无效</b>"

#: config.py:133
msgid ""
"<h4>The Personal Commentary is not supported</h4>\n"
"<p>To make notes on verses, use \"Bible > Topic Management\", \"Bible > Tag "
"Verses\"\n"
"and \"Bible > Comment on Verses\".</p>\n"
"<p>For more information, see the documentation on <a href=\"http://code."
"google.com/p/bpbible/wiki/UserNotes\">creating and using user notes in "
"BPBible</a>.</p>\n"
msgstr ""

#: config.py:140
msgid ""
"<h4>This harmony requires a Bible installed</h4>\n"
"<p>In order for this harmony to work, you need to have a Bible installed.</"
"p>\n"
msgstr ""

#: config.py:145
msgid "<p style=\"text-indent: 0;\">%s is not in the current book.</p>"
msgstr ""

#: copyverses.py:79 xrc/copyverses_xrc.py:78
msgid "Edit Template..."
msgstr "编辑模板"

#: copyverses.py:127
msgid "<custom: based on %s>"
msgstr "<自定义:基于 %s>"

#: display_options.py:95
msgid "Columns"
msgstr ""

#: display_options.py:95
#, fuzzy
msgid "Display the chapter in more than one column."
msgstr "在各自行显示每节经文"

#: display_options.py:96
msgid "Display each verse on its own line."
msgstr "在各自行显示每节经文"

#: display_options.py:96
msgid "One line per verse"
msgstr "按节显示"

#: display_options.py:97
msgid "Continuous scrolling"
msgstr ""

#: display_options.py:97
msgid "Show more than one chapter at once."
msgstr ""

#: display_options.py:98
#, fuzzy
msgid "Headings"
msgstr "&标题"

#: display_options.py:98
#, fuzzy
msgid "Show headings in the text."
msgstr "在提示工具中显示"

#: display_options.py:99
#, fuzzy
msgid "Cross References"
msgstr "相关项"

#: display_options.py:99
msgid "Show cross references in the text."
msgstr ""

#: display_options.py:100
#, fuzzy
msgid "Footnotes"
msgstr "&页脚"

#: display_options.py:100
msgid "Show footnotes in the text"
msgstr ""

#: display_options.py:101 display_options.py:115
#, fuzzy
msgid "Strongs Numbers"
msgstr "strong's 编号"

#: display_options.py:102
#, fuzzy
msgid "Strongs Underneath"
msgstr "strong's 编号"

#: display_options.py:103
msgid ""
"Show the Original Language Word underneath the word rather than next to it."
msgstr ""

#: display_options.py:104
msgid "Morphology"
msgstr ""

#: display_options.py:105
msgid "Morph Segmentation"
msgstr ""

#: display_options.py:106
msgid "Colour code speakers"
msgstr ""

#: display_options.py:107
msgid "Words of Christ in Red"
msgstr ""

#: display_options.py:108
msgid "Colour code by speaker"
msgstr ""

#: display_options.py:109
msgid "Off"
msgstr ""

#: display_options.py:111
#, fuzzy
msgid "Strongs Headwords"
msgstr "Strong's中心词"

#: display_options.py:112
msgid "Transliterated"
msgstr "音译"

#: display_options.py:113
msgid "Original Language"
msgstr "原文"

#: display_options.py:114
msgid "Pronunciation"
msgstr "发音"

#: display_options.py:124
msgid "Output Raw"
msgstr ""

#: display_options.py:125
#, fuzzy
msgid "Display timing"
msgstr "&显示"

#: displayframe.py:266 protocols.py:148
msgid "Don't know how to open this morphology type:"
msgstr "无法打开morphology类型："

#: displayframe.py:276 protocols.py:158
msgid ""
"Module %s is not installed, so you cannot view details for this "
"morphological code"
msgstr "模块%s未安装,所以你不能够查看morphological code详细"

#: displayframe.py:454
msgid "Select all"
msgstr "选择所有"

#: displayframe.py:456
msgid "Select all the text in the frame"
msgstr "选择窗口中所有文本"

#: displayframe.py:459
#, fuzzy
msgid "Copy selection"
msgstr "复制选中(复制链接)"

#: displayframe.py:462
msgid "Copy the selected text with links"
msgstr "复制选中文本和其链接"

#: displayframe.py:509
msgid "the selected word"
msgstr "选中的词"

#: displayframe.py:515
msgid "the selected phrase"
msgstr "选中的词组"

#: displayframe.py:528
msgid "Look up %s in the dictionary"
msgstr "在字典中查找%s"

#: displayframe.py:549
msgid "Search for %s in the Bible"
msgstr "在圣经中查找%s"

#: displayframe.py:551
msgid "Search for %s in this book"
msgstr "在本电子书中查找%s"

#: error_handling.py:26
msgid "&Details >>"
msgstr "&详情>>"

#: error_handling.py:26
msgid "<< &Details"
msgstr "<<&详情"

#: error_handling.py:75
msgid "An error has occurred."
msgstr "发生错误."

#: error_handling.py:83
msgid "Above exception was ignored"
msgstr "以上异常已忽略"

#: genbookframe.py:61
msgid "Other Books"
msgstr "其它电子书"

#: genbookframe.py:196
msgid "Harmony"
msgstr "四福音合参"

#: genbookframe.py:254
#, fuzzy
msgid "%s is not in this harmony."
msgstr "%s 不在四福音合参中"

#: guess_verse.py:42
#, fuzzy
msgid "The verse was %s"
msgstr "经节"

#: guess_verse.py:57
msgid "Yes, you are right. The verse was %s"
msgstr "你对了，经节是%s"

#: guess_verse.py:59
msgid "Correct"
msgstr "正确"

#: guess_verse.py:66
msgid "No, you are wrong. Try again."
msgstr "回答错了，再来一次。"

#: guess_verse.py:67
msgid "Try again."
msgstr "请重试"

#: gui/movablelist.py:7 xrc/manage_topics_xrc.py:129
#: xrc/manage_topics_xrc.py:130
msgid "Copy"
msgstr "复制"

#: gui/passage_tag.py:167
msgid "Expand"
msgstr ""

#: gui/passage_tag.py:169
#, fuzzy
msgid "Expand all of the passages in this topic"
msgstr "管理所有的主题和段落"

#: gui/passage_tag.py:558
msgid "Use Parent Look:"
msgstr ""

#: gui/passage_tag.py:559
msgid "Colour:"
msgstr ""

#: header_bar.py:38
msgid "%s verses"
msgstr "%s 经节"

#: install_manager/install_drop_target.py:34
#: install_manager/install_drop_target.py:57 module_manager.py:121
#: module_manager.py:125 search/searchpanel.py:780 templatemanager.py:425
#: templatemanager.py:438
msgid "Error"
msgstr "错误"

#: install_manager/install_drop_target.py:39
msgid ""
"An error occurred while trying to read books. Please report this issue:\n"
" 1. Press Ctrl-C to copy the error text\n"
" 2. In the BPBible menu, select Help > Report a problem.\n"
" 3. In the website that opens, click New Issue, and fill in the details\n"
"The error given was:"
msgstr ""
"读取电子书过程中产生了错误，请帮助报告此问题\n"
"1.选择错误信息，按住Ctrl-C复制\n"
"2.在BPBIBLE上打开帮助>报告问题\n"
"3.在打开的网站中点击 New Issue,然后把详情填入\n"
"错误信息是："

#: install_manager/install_drop_target.py:46
msgid "Error reading books"
msgstr "读取错误"

#: install_manager/install_drop_target.py:52
msgid "The following files do not appear to be installable books:"
msgstr "您提供的不是电子书格式的文件，不能安装"

#: install_manager/install_drop_target.py:54
msgid "The following file does not appear to be an installable book:"
msgstr "您提供的不是电子书格式的文件，不能安装"

#: install_manager/install_drop_target.py:69
msgid ""
"An error occurred while installing modules.\n"
"Please make sure that the directory exists, and that you have permission to "
"write to the directory.\n"
"The error given was:"
msgstr ""
"安装模块是发生错误.\n"
"请确认目录是否存在，和是否有目录的写权限.\n"
"错误信息如下："

#: install_manager/install_drop_target.py:83
msgid "Extracting %s"
msgstr "解压%s"

#: install_manager/install_drop_target.py:84 search/searchpanel.py:934
msgid "Preparing"
msgstr "准备中"

#: install_manager/install_module.py:34
msgid "Are you sure you want to install this book?"
msgstr "确定安装该电子书？"

#: install_manager/install_module.py:38
msgid "Are you sure you want to install these books?"
msgstr "确定安装这些电子书？"

#: install_manager/install_module.py:48
msgid "Other..."
msgstr "其它..."

#: install_manager/install_module.py:57 pathmanager.py:52
msgid "Choose a directory:"
msgstr "选中目录:"

#: install_manager/install_module.py:89
msgid "Information"
msgstr "信息"

#: install_manager/zipinstaller.py:40
msgid "Cannot read book metadata in file %s"
msgstr "无法从文件%s读取metadata"

#: mainframe.py:227
msgid "Go to verse"
msgstr "到这节圣经"

#: mainframe.py:228
msgid "Go to this verse"
msgstr "到本节圣经"

#: mainframe.py:232
msgid "Search in the current book"
msgstr "在本电子书中查找"

#: mainframe.py:235 xrc/copyverses_xrc.py:81
msgid "Copy Verses"
msgstr "复制经文"

#: mainframe.py:236
msgid "Open the Copy Verses dialog"
msgstr "打开复制经文对话框"

#: mainframe.py:241
msgid "Back"
msgstr "回退"

#: mainframe.py:242
msgid "Go back a verse"
msgstr "回退到这节圣经"

#: mainframe.py:245
msgid "Forward"
msgstr "前进"

#: mainframe.py:246
msgid "Go forward a verse"
msgstr "到这节圣经"

#: mainframe.py:250
msgid "Zoom In"
msgstr "放大"

#: mainframe.py:251
msgid "Make text bigger"
msgstr "放大文本"

#: mainframe.py:254
msgid "Default Zoom"
msgstr "还原"

#: mainframe.py:255
msgid "Return text to default size"
msgstr "设置为默认字体"

#: mainframe.py:258
msgid "Zoom Out"
msgstr "缩小"

#: mainframe.py:259
msgid "Make text smaller"
msgstr "缩小文本"

#: mainframe.py:283
msgid "Navigation"
msgstr "导航"

#: mainframe.py:285
msgid "Zoom"
msgstr "缩放"

#: mainframe.py:287
msgid "History toolbar"
msgstr "历史工具栏"

#: mainframe.py:671
msgid "Installable books"
msgstr "可安装的电子书"

#: mainframe.py:674 versecompare.py:205
msgid "Choose books"
msgstr "选择电子书"

#: mainframe.py:744 xrc/auifrm_xrc.py:44
msgid "&Language"
msgstr "&语言"

#: mainframe.py:747 xrc/auifrm_xrc.py:45
msgid "&Bible book names"
msgstr ""

#: mainframe.py:779 xrc/auifrm_xrc.py:49
msgid "&Display"
msgstr "&显示"

#: mainframe.py:784 xrc/auifrm_xrc.py:52
msgid "&Windows"
msgstr "&窗口"

#: mainframe.py:789 xrc/auifrm_xrc.py:51
msgid "Toolbars"
msgstr "工具栏"

#: mainframe.py:817
msgid "Show the %s toolbar"
msgstr "显示%s工具栏"

#: mainframe.py:838 xrc/auifrm_xrc.py:53
msgid "Debug"
msgstr "调试"

#: mainframe.py:870
msgid "Expand cross-references"
msgstr "打开cross-references"

#: mainframe.py:871
msgid "Display cross references partially expanded"
msgstr "展开cross references"

#: mainframe.py:876
msgid "Topic Tags"
msgstr "主题标签"

#: mainframe.py:877
msgid "Display the topics that each verse is tagged with."
msgstr "显示经文打标签的主题"

#: mainframe.py:992
msgid "BPBible will now quickly restart to change your language."
msgstr "BPBible将快速的切换到您设置的语言"

#: mainframe.py:993
msgid "Restarting"
msgstr "重起中"

#: mainframe.py:1012
msgid "An error occurred on closing:"
msgstr "关闭的时候发生错误"

#: mainframe.py:1022 mainframe.py:1023
msgid "search "
msgstr "搜索"

#: mainframe.py:1047
#, fuzzy
msgid ""
"Flexible Bible study software.\n"
"\t\t\tBuilt Using the SWORD Project from crosswire.org\n"
"\t\t\tPython Version: %(sysversion)s\n"
"\t\t\twxPython Version: %(wxversion)s\n"
"\t\t\tSWORD Version: %(swversion)s\n"
"\t\t\tXULRunner Version: %(xulrunner_version)s"
msgstr ""
"Flexible Bible study software.\n"
"\t\t\tBuilt Using the Sword Project from crosswire.org\n"
"\t\t\tPython Version: %(sysversion)s\n"
"\t\t\twxPython Version: %(wxversion)s\n"
"\t\t\tSWORD Version: %(swversion)s\n"
"\t\t\tXULRunner Version: %(xulrunner_version)s"

#: mainframe.py:1059
msgid "BPBible website"
msgstr "BPBible 网站"

#: mainframe.py:1061
msgid "BPBible development team"
msgstr "BPBible 开发团队"

#: mainframe.py:1062
msgid "SWORD library developers"
msgstr "SWORD library 开发人员"

#: mainframe.py:1066
msgid "Developers"
msgstr "开发人员"

#: mainframe.py:1067
msgid "Artists"
msgstr "美术"

#: mainframe.py:1068
msgid "Translators"
msgstr "翻译"

#: mainframe.py:1070
msgid "translator-credits"
msgstr "translator-credits"

#: mainframe.py:1074
msgid ""
"Icons used are from famfamfam\n"
"http://www.famfamfam.com/lab/icons/silk\n"
"and the Tango Desktop Project\n"
"http://tango.freedesktop.org/Tango_Desktop_Project"
msgstr ""
"Icons used are from famfamfam\n"
"http://www.famfamfam.com/lab/icons/silk\n"
"and the Tango Desktop Project\n"
"http://tango.freedesktop.org/Tango_Desktop_Project"

#: mainframe.py:1080
msgid ""
"BPBible is licensed under the GPL v2. For more details, refer to the LICENSE."
"txt file in the application directory"
msgstr ""
"BPBible is licensed under the GPL v2. For more details, refer to the LICENSE."
"txt file in the application directory"

#: manage_topics_frame.py:86
msgid "Topics"
msgstr "主题"

#: manage_topics_frame.py:311
msgid "&New Topic"
msgstr "&新主题"

#: manage_topics_frame.py:316
msgid "Add &Passage"
msgstr "添加&段落"

#: manage_topics_frame.py:323 manage_topics_frame.py:607
msgid "Cu&t"
msgstr "剪切"

#: manage_topics_frame.py:328 manage_topics_frame.py:613
msgid "&Copy"
msgstr "&复制"

#: manage_topics_frame.py:333 manage_topics_frame.py:619
msgid "&Paste"
msgstr "&粘帖"

#: manage_topics_frame.py:340
msgid "Delete &Topic"
msgstr "删除&主题"

#: manage_topics_frame.py:381
msgid "Cannot copy the topic to one of its children."
msgstr "无法复制到子主题"

#: manage_topics_frame.py:382
msgid "Copy Topic"
msgstr "复制主题"

#: manage_topics_frame.py:388
msgid "Cannot delete the base topic."
msgstr "不能删除根主题"

#: manage_topics_frame.py:389
msgid "Delete Topic"
msgstr "删除主题"

#: manage_topics_frame.py:412
msgid "Search: %s"
msgstr "查找:%s"

#: manage_topics_frame.py:413
msgid "Results from the search `%s'."
msgstr "查找%s的结果"

#: manage_topics_frame.py:446
msgid "Passage"
msgstr "段落"

#: manage_topics_frame.py:447
msgid "Comment"
msgstr "评论"

#: manage_topics_frame.py:599
msgid "&Open"
msgstr "&打开"

#: manage_topics_frame.py:626
msgid "&Delete"
msgstr "&删除"

#: manage_topics_frame.py:666
msgid "All topics."
msgstr "所有的主题."

#: manage_topics_frame.py:682
msgid ""
"%d passages selected.\n"
"\n"
"Select a passage to view it."
msgstr ""
"%d 段选中.\n"
"\n"
"选中一段后查看."

#: manage_topics_frame.py:687
msgid "No items have been selected."
msgstr "没有选中任何内容"

#: manage_topics_frame.py:1004
#, fuzzy
msgid "Unordered"
msgstr "没有索引的"

#: manage_topics_frame.py:1005
#, fuzzy
msgid "Order by Passage"
msgstr "添加&段落"

#: manage_topics_frame.py:1254 tag_passage_dialog.py:58
msgid "Unrecognised passage `%s'."
msgstr "未识别的段落 `%s'."

#: module_manager.py:30
msgid "Please select some books to delete"
msgstr "请先选中再删除"

#: module_manager.py:31
msgid "Select books"
msgstr "选择电子书"

#: module_manager.py:34
msgid ""
"You are about to delete books.\n"
"This will completely remove the books and free up the disk space that they "
"used.\n"
"You cannot undo this operation. Are you sure you want to delete these "
"books?\n"
"Books to be deleted:"
msgstr ""
"你将删除这些书.\n"
"这将会从您的硬盘中完全删除.\n"
"无法回退本操作. 你确定删除这些电子书?\n"
"被删除的电子书:"

#: module_manager.py:40
msgid "Confirm book deletion"
msgstr "确认删除电子书"

#: module_manager.py:95
msgid "Please select a book to unlock"
msgstr "选择要解锁的电子书"

#: module_manager.py:96
msgid "Select a book"
msgstr "选择电子书"

#: module_manager.py:105
msgid "This book is not locked at all, and doesn't need to be unlocked"
msgstr "您选择的电子书未锁定，无需解锁"

#: module_manager.py:106
msgid "Not locked"
msgstr "未锁定"

#: module_manager.py:111
msgid "Unlock code for %s"
msgstr "%s的解锁码"

#: module_manager.py:112
msgid "Unlock code"
msgstr "解锁码"

#: module_manager.py:124
msgid "Couldn't find config file. Error given was:"
msgstr "未找到配置文件.错误信息如下："

#: module_tree.py:23 module_tree.py:39
msgid "Bibles"
msgstr "圣经"

#: module_tree.py:24 module_tree.py:40
msgid "Commentaries"
msgstr "圣经注释"

#: module_tree.py:25 module_tree.py:41
msgid "Dictionaries"
msgstr "圣经字典"

#: module_tree.py:26 module_tree.py:46
msgid "Other books"
msgstr "其它电子书"

#: module_tree.py:27 module_tree.py:32 module_tree.py:45
msgid "Daily Devotional"
msgstr ""

#: module_tree.py:28 module_tree.py:35 module_tree.py:42
#, fuzzy
msgid "Harmonies"
msgstr "四福音合参"

#: module_tree.py:33 module_tree.py:43
msgid "Maps"
msgstr ""

#: module_tree.py:34 module_tree.py:44
msgid "Images"
msgstr ""

#: module_tree.py:55
msgid "Find Book..."
msgstr "查找电子书..."

#: module_tree.py:129
msgid "Show information for %s"
msgstr "查看%s的详细信息"

#: moduleinfo.py:7
msgid "Book Information"
msgstr "电子书详情"

#: pathmanager.py:24
msgid "New"
msgstr "新建"

#: pathmanager.py:66
msgid "Reading books..."
msgstr "读取电子书..."

#: pathmanager.py:71
msgid "Path manager"
msgstr "路径管理"

#: preview_window.py:11 search/searchpanel.py:859 search/searchpanel.py:891
#: xrc/copyverses_xrc.py:79 xrc/templatemanager_xrc.py:97
msgid "Preview"
msgstr "预览"

#: preview_window.py:35
msgid "Move over a link to see a preview for it"
msgstr "移到链接上以查看预览"

#: preview_window.py:56
msgid "Show in tooltip"
msgstr "在提示工具中显示"

#: preview_window.py:57
msgid "Show this in a tooltip"
msgstr "在提示工具中显示"

#: protocol_handlers.py:277
msgid "You are at the start of this book."
msgstr ""

#: protocol_handlers.py:278
msgid "You are at the end of this book."
msgstr ""

#: protocol_handlers.py:355
msgid "Click here to unlock this book"
msgstr ""

#: protocols.py:99
msgid ""
"The book '%s' is not installed, so you cannot view details for this entry (%"
"s)"
msgstr "'%s'电子书未安装，不能查看其详细信息"

#: search/fields.py:43 search/fields.py:51
msgid "Invalid strong's number %s."
msgstr "%s无效的strong's number."

#: search/fields.py:120
msgid "In finding references, the reference must all be in one book"
msgstr "查找相关参考项,所有的相关参考项必须在同一本电子书中"

#: search/index.py:89
msgid "A problem was detected with this book while indexing it:"
msgstr "建索引时发现问题"

#: search/index.py:91
msgid ""
"Check whether there is a newer version of this book which might fix this "
"problem."
msgstr "检查是否已解决此问题的有新版本的电子书"

#: search/index.py:272
msgid "Couldn't understand book search range '%s'"
msgstr "提供的搜索范围'%s'有误"

#: search/index.py:347
msgid ""
"There seems to be an error in your regular expression.\n"
"The error message given was: %s"
msgstr ""
"提供的正则表达式有误.\n"
"错误信息是: %s"

#: search/index.py:362
msgid "You cannot search on the field %r"
msgstr "不能在field %r内搜索"

#: search/index.py:377
msgid "Done"
msgstr "完成"

#: search/indexed_text.py:128
msgid ""
"Invalid encoding: Searching may not work or may display the wrong results"
msgstr "错误编码：无法显示搜索结果"

#: search/query_parser.py:657
msgid "Could not understand string"
msgstr "字符串无效"

#: search/searchpanel.py:254 search/searchpanel.py:548
#: search/searchpanel.py:725 search/searchpanel.py:744
#: search/searchpanel.py:822 search/searchpanel.py:838
#: search/searchpanel.py:874
msgid "%d references found"
msgstr "找到%d个相关项"

#: search/searchpanel.py:280 xrc/search_xrc.py:142
msgid "&Index"
msgstr "&索引"

#: search/searchpanel.py:283
msgid "Unindex"
msgstr "删除索引"

#: search/searchpanel.py:305
msgid "You don't have a current %s, so you cannot search at the moment"
msgstr "没有本类%s，无法执行搜索"

#: search/searchpanel.py:312 search/searchpanel.py:349
msgid "No current version"
msgstr "没有当前版本"

#: search/searchpanel.py:323
msgid "Reading search index..."
msgstr "读取搜索索引...."

#: search/searchpanel.py:355
msgid ""
"Search index does not exist for book %s. Indexing will make search much "
"faster. Create Index?"
msgstr "%s的索引未建，有索引搜索速度会更快，要建索引吗?"

#: search/searchpanel.py:358
msgid "Create Index?"
msgstr "建索引？"

#: search/searchpanel.py:392 search/searchpanel.py:580
#: search/searchpanel.py:852 search/searchpanel.py:884 xrc/search_xrc.py:140
msgid "&Search"
msgstr "&搜索"

#: search/searchpanel.py:418 xrc/search_xrc.py:143 xrc/search_xrc.py:158
msgid "Search Options"
msgstr "搜索选项"

#: search/searchpanel.py:544
msgid "&Stop"
msgstr "&停止"

#: search/searchpanel.py:617 search/searchpanel.py:692
msgid "Error in search"
msgstr "搜索时发生错误"

#: search/searchpanel.py:622 search/searchpanel.py:697
msgid "The following words were not found in this %s:"
msgstr "在%s中找不到您要找的:"

#: search/searchpanel.py:625 search/searchpanel.py:700
msgid "Unknown word"
msgstr "未知的词"

#: search/searchpanel.py:727 search/searchpanel.py:747
#: search/searchpanel.py:824 search/searchpanel.py:842
msgid "1 word"
msgstr "1 个词"

#: search/searchpanel.py:728 search/searchpanel.py:748
#: search/searchpanel.py:825 search/searchpanel.py:843
msgid "%d words"
msgstr "%d 个词"

#: search/searchpanel.py:731 search/searchpanel.py:753
msgid "%d hits"
msgstr "%d 个匹配"

#: search/searchpanel.py:743 search/searchpanel.py:837
#: search/searchpanel.py:873
msgid "1 reference found"
msgstr "找到一个相关项"

#: search/searchpanel.py:752
msgid "1 hit"
msgstr "找到1个"

#: search/searchpanel.py:779
msgid "You cannot search on fields in unindexed search"
msgstr "不能在未索引处搜索"

#: search/searchpanel.py:859 search/searchpanel.py:891
msgid "Reference"
msgstr "相关项"

#: search/searchpanel.py:870
msgid "%(version)s search - %(numresults)s"
msgstr "%(version)s search - %(numresults)s"

#: search/searchpanel.py:930
msgid "Processing %s"
msgstr "处理%s"

#: search/searchpanel.py:934
msgid "Indexing %s"
msgstr "正在为%s建立索引..."

#: search/searchpanel.py:966
msgid "Writing %s"
msgstr "写入完成%s"

#: search/searchpanel.py:1124
msgid "Other Book Search"
msgstr "其它电子书搜索"

#: search/searchpanel.py:1173
msgid "Entries"
msgstr "Entries"

#: search/searchpanel.py:1180
#, fuzzy
msgid "Harmony Search"
msgstr "四福音合参"

#: search/searchpanel.py:1191
msgid "Dictionary Search"
msgstr "字典搜索"

#: search/searchpanel.py:1235
#, fuzzy
msgid "Daily Devotional Search"
msgstr "字典搜索"

#: search/searchpanel.py:1249
msgid "Commentary Search"
msgstr "圣经注释搜索"

#: swlib/pysw.py:117 swlib/pysw.py:637
msgid "There are only %(chapters)d chapters in %(book)s (given %(given)d)"
msgstr "%(book)s (只提供 %(given)d)%(chapters)d 章"

#: swlib/pysw.py:135 swlib/pysw.py:648
msgid ""
"There are only %(verses)d verses in %(book)s %(chapter)s (given %(given)d)"
msgstr "只有 %(verses)d 节经文在 %(book)s %(chapter)s (提供 %(given)d)"

#: swlib/pysw.py:816 swlib/pysw.py:1639
msgid "Invalid Reference: %s"
msgstr "无效参考书目：%s"

#: swlib/pysw.py:1628
msgid "Invalid empty reference"
msgstr "无效的空参考书目"

#: tag_passage_dialog.py:35
msgid "Tag %s"
msgstr "标签 %s"

#: tag_passage_dialog.py:105 tag_passage_dialog.py:113 user_comments.py:66
#, fuzzy
msgid "Comment on %s"
msgstr "评论"

#: templatemanager.py:424
msgid "Template '%s' is read only. Try a different name."
msgstr "只读模板'%s' . 请用其它名字."

#: templatemanager.py:431
msgid "Template '%s' already exists. Overwrite?"
msgstr "模板'%s'以存在，覆盖？"

#: templatemanager.py:432
msgid "Overwrite?"
msgstr "覆盖？"

#: templatemanager.py:437
msgid "Template name is already in use. Try a different name."
msgstr "已有本模板名，请用其它名字"

#: tooltip.py:288
msgid "Anchor"
msgstr "Anchor"

#: tooltip.py:289
msgid "Don't hide this tooltip"
msgstr "打开提示工具"

#: tooltip.py:292
msgid "Copy All"
msgstr "复制所有"

#: tooltip.py:293
msgid "Copy tooltip text (with links)"
msgstr "复制提示工具内容(和链接)"

#: tooltip.py:356
msgid "Tooltip"
msgstr "提示工具"

#: tooltip.py:547 tooltip.py:697
msgid "Sticky Tooltip"
msgstr "提示工具"

#: tooltip.py:613 tooltip.py:615
msgid "Stay on top"
msgstr "总在最上"

#: tooltip.py:744
msgid "Find"
msgstr "查找："

#: tooltip.py:746
msgid "Search for this strong's number in the Bible"
msgstr "在圣经中查找这个strong's number"

#: tooltip.py:761
msgid ""
"Module %s is not installed, so you cannot view details for this strong's "
"number"
msgstr "模块%s未安装,所以你不能够查看strong's number详细"

#: tooltip.py:823
msgid "Go to verses"
msgstr "到这节"

#: tooltip.py:825
msgid "Open this reference"
msgstr "打开本参考书目"

#: topic_selector.py:124
msgid "None"
msgstr "无"

#: user_comments.py:42
#, fuzzy
msgid "Edit"
msgstr "&退出"

#: user_comments.py:44
#, fuzzy
msgid "Edit this comment"
msgstr "编辑本项"

#: user_comments.py:47 xrc/manage_topics_xrc.py:137
#: xrc/manage_topics_xrc.py:138 xrc/module_manager_xrc.py:67
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: user_comments.py:49
msgid "Delete this comment"
msgstr ""

#: user_comments.py:84
#, fuzzy
msgid "Are you sure you want to delete this comment?"
msgstr "确定安装该电子书？"

#: user_comments.py:85
#, fuzzy
msgid "Delete Comment"
msgstr "评论"

#: versecompare.py:49
msgid "Version Comparison"
msgstr "圣经版本对比"

#: versecompare.py:193
msgid "Set books to compare"
msgstr "设置比较的书"

#: versecompare.py:195
msgid "Set the books this version comparison will use"
msgstr "设置为比较书籍"

#: versecompare.py:204
msgid "Choose books to compare in the verse comparison window"
msgstr "选择要对比的圣经版本"

#: versecompare.py:228
msgid "Choose books to compare"
msgstr "选择要比较的圣经版本"

#: versecompare.py:234
msgid "View in parallel mode"
msgstr "并排显示"

#: xrc/auifrm_xrc.py:40
msgid "&Set Sword Paths..."
msgstr "&设置 Sword 路径..."

#: xrc/auifrm_xrc.py:41
msgid "Install books..."
msgstr "安装电子书"

#: xrc/auifrm_xrc.py:42
msgid "Manage books..."
msgstr "管理书库"

#: xrc/auifrm_xrc.py:43
msgid "Set fonts..."
msgstr "字体设置"

#: xrc/auifrm_xrc.py:46
msgid "&Exit"
msgstr "&退出"

#: xrc/auifrm_xrc.py:47
msgid "Quit this program"
msgstr "推出程序"

#: xrc/auifrm_xrc.py:48
msgid "&File"
msgstr "&文件"

#: xrc/auifrm_xrc.py:50
msgid "Default Layout"
msgstr "默认布局"

#: xrc/auifrm_xrc.py:54
msgid "Html Ide"
msgstr "Html Ide"

#: xrc/auifrm_xrc.py:55
msgid "WI"
msgstr "WI"

#: xrc/auifrm_xrc.py:56
#, fuzzy
msgid "Error Console"
msgstr "搜索时发生错误"

#: xrc/auifrm_xrc.py:57
msgid "gather"
msgstr "收集"

#: xrc/auifrm_xrc.py:58
msgid "diff"
msgstr "差异"

#: xrc/auifrm_xrc.py:59
msgid "confirm"
msgstr "确认"

#: xrc/auifrm_xrc.py:60
msgid "compile"
msgstr "编译"

#: xrc/auifrm_xrc.py:61
msgid "Restart"
msgstr "重起"

#: xrc/auifrm_xrc.py:62
msgid "Locale"
msgstr "区域"

#: xrc/auifrm_xrc.py:63
msgid "Reload"
msgstr ""

#: xrc/auifrm_xrc.py:64
msgid "Reload w/ chrome"
msgstr ""

#: xrc/auifrm_xrc.py:65
msgid "&Help"
msgstr "&帮助"

#: xrc/auifrm_xrc.py:66
msgid "BPBible Website"
msgstr "BPBible Website"

#: xrc/auifrm_xrc.py:67
msgid "Documentation..."
msgstr "帮助文档..."

#: xrc/auifrm_xrc.py:68
msgid "Report a problem..."
msgstr "报告问题..."

#: xrc/auifrm_xrc.py:69
msgid "Download books..."
msgstr "下载电子书..."

#: xrc/auifrm_xrc.py:70
msgid "&About..."
msgstr "&关于"

#: xrc/auifrm_xrc.py:71
msgid "Show about dialog"
msgstr "显示关于对话框"

#: xrc/copyverses_xrc.py:73
msgid "&Reference"
msgstr "&相关项"

#: xrc/copyverses_xrc.py:74
msgid "&Template"
msgstr "&模板"

#: xrc/copyverses_xrc.py:75
msgid "Copy formatted"
msgstr ""

#: xrc/copyverses_xrc.py:76
msgid "&Save template"
msgstr "&保存模板"

#: xrc/copyverses_xrc.py:77
msgid "&Load Template"
msgstr "&加载模板"

#: xrc/copyverses_xrc.py:80 xrc/templatemanager_xrc.py:99
msgid "&Cancel"
msgstr "&取消"

#: xrc/fontchoice_xrc.py:71
msgid "Use default font"
msgstr "默认字体"

#: xrc/fontchoice_xrc.py:72
msgid "Use this font in the user interface"
msgstr "自定义字体"

#: xrc/fontchoice_xrc.py:73
msgid "Font:"
msgstr "字体"

#: xrc/fontchoice_xrc.py:74
msgid "Font size:"
msgstr "字体大小："

#: xrc/fontchoice_xrc.py:75
msgid "Preview:"
msgstr "预览："

#: xrc/fontchoice_xrc.py:76 xrc/templatemanager_xrc.py:98
msgid "&Ok"
msgstr "&确定"

#: xrc/fontchoice_xrc.py:77
msgid "Font Choice"
msgstr "字体选择"

#: xrc/guess_verse_xrc.py:67
#, fuzzy
msgid "&Show answer"
msgstr "显示标签："

#: xrc/guess_verse_xrc.py:68
msgid "&Guess"
msgstr "&确定"

#: xrc/install_module_xrc.py:70
msgid "Install to:"
msgstr "安装到："

#: xrc/install_module_xrc.py:71
msgid "Book Installation"
msgstr "安装的书"

#: xrc/manage_topics_xrc.py:123 xrc/manage_topics_xrc.py:124
msgid "New topic"
msgstr "新主题"

#: xrc/manage_topics_xrc.py:125 xrc/manage_topics_xrc.py:126
msgid "Add passage"
msgstr "添加一段"

#: xrc/manage_topics_xrc.py:127 xrc/manage_topics_xrc.py:128
msgid "Cut"
msgstr "剪切"

#: xrc/manage_topics_xrc.py:131 xrc/manage_topics_xrc.py:132
msgid "Paste"
msgstr "粘帖"

#: xrc/manage_topics_xrc.py:133
msgid "Copy the topic as text to the clipboard for use in other applications."
msgstr "复制主题到剪切板，以备其他程序使用"

#: xrc/manage_topics_xrc.py:134
msgid "Export"
msgstr "导出"

#: xrc/manage_topics_xrc.py:135
msgid "Sorts the topic in passage order"
msgstr ""

#: xrc/manage_topics_xrc.py:136
msgid "Sort"
msgstr ""

#: xrc/manage_topics_xrc.py:139
msgid "Undo previous action"
msgstr "撤消刚才动作"

#: xrc/manage_topics_xrc.py:140
msgid "Undo"
msgstr "撤消"

#: xrc/manage_topics_xrc.py:141
msgid "Redoes the last undone action"
msgstr "重做最后撤消的"

#: xrc/manage_topics_xrc.py:142
msgid "Redo"
msgstr "重做"

#: xrc/manage_topics_xrc.py:144
msgid "Name:"
msgstr "名称:"

#: xrc/manage_topics_xrc.py:145
msgid "Show tags"
msgstr "显示标签："

#: xrc/manage_topics_xrc.py:146
msgid "Appearance:"
msgstr ""

#: xrc/manage_topics_xrc.py:147
msgid "Description:"
msgstr "描述:"

#: xrc/manage_topics_xrc.py:148
msgid "Passage:"
msgstr "段落："

#: xrc/manage_topics_xrc.py:149
msgid "Comment:"
msgstr "批注："

#: xrc/module_manager_xrc.py:68
msgid "Unlock"
msgstr "解锁"

#: xrc/module_manager_xrc.py:69
msgid "Manage books"
msgstr "管理书库"

#: xrc/movablelist_xrc.py:71
msgid "Move item to top"
msgstr "移到顶部"

#: xrc/movablelist_xrc.py:72
msgid "Move item up"
msgstr "往上移"

#: xrc/movablelist_xrc.py:73
msgid "Move item down"
msgstr "往下移"

#: xrc/movablelist_xrc.py:74
msgid "Move item to bottom"
msgstr "移动到底部"

#: xrc/movablelist_xrc.py:75
msgid "Add a new item"
msgstr "添加新项"

#: xrc/movablelist_xrc.py:76
msgid "Edit this item"
msgstr "编辑本项"

#: xrc/movablelist_xrc.py:77
msgid "Remove this item"
msgstr "删除本项"

#: xrc/search_xrc.py:137
msgid "&Find:"
msgstr "&搜索内容："

#: xrc/search_xrc.py:138
msgid "Words to search for"
msgstr "要搜索的词"

#: xrc/search_xrc.py:139
msgid "Open the Virtual Keyboard"
msgstr "打开软键盘"

#: xrc/search_xrc.py:141
msgid "Search for given words now"
msgstr "立即搜索"

#: xrc/search_xrc.py:144
msgid "0 references found"
msgstr "找到0个相关项"

#: xrc/search_xrc.py:145
msgid "Save Results"
msgstr "搜索结果"

#: xrc/search_xrc.py:146
msgid ""
"Warning: This book contains invalid XML, so searching on fields may not work "
"or may not display all matches in this book."
msgstr "警告: 由于电子书中包含不正确的标记，搜索不能匹配所有项"

#: xrc/search_xrc.py:147
msgid "&Close"
msgstr "&关闭"

#: xrc/search_xrc.py:148
msgid "Search &Type:"
msgstr "搜索类型："

#: xrc/search_xrc.py:149
msgid "Indexed"
msgstr "有索引的"

#: xrc/search_xrc.py:150
msgid "Unindexed"
msgstr "没有索引的"

#: xrc/search_xrc.py:151
msgid "Type of search to use"
msgstr "搜索类型"

#: xrc/search_xrc.py:152
msgid "Proximity:"
msgstr "附近："

#: xrc/search_xrc.py:153
msgid "How close should search terms be to each other"
msgstr "搜索内容之间得隔多少"

#: xrc/search_xrc.py:154
msgid "Words"
msgstr "词"

#: xrc/search_xrc.py:155
msgid "Verses"
msgstr "经文"

#: xrc/search_xrc.py:156
msgid "Case sensitive"
msgstr "区分大小写"

#: xrc/search_xrc.py:157
msgid "Match only if case is same"
msgstr "匹配大小写"

#: xrc/search_xrc.py:159
msgid "Whole &Bible"
msgstr "整本圣经"

#: xrc/search_xrc.py:160
msgid "&Old Testament"
msgstr "&旧约"

#: xrc/search_xrc.py:161
msgid "&New Testament"
msgstr "&新约"

#: xrc/search_xrc.py:163
msgid "Custom &Range:"
msgstr "自定义范围"

#: xrc/search_xrc.py:164
msgid "Search Range"
msgstr "搜索范围"

#: xrc/tag_passage_dialog_xrc.py:67
#, fuzzy
msgid "&Passage:"
msgstr "段落："

#: xrc/tag_passage_dialog_xrc.py:68
msgid "&Tag: "
msgstr "&标签名: "

#: xrc/tag_passage_dialog_xrc.py:69
msgid "&Comment:"
msgstr "&批注:"

#: xrc/tag_passage_dialog_xrc.py:70
msgid "Tag Passage"
msgstr "添加段标记"

#: xrc/templatemanager_xrc.py:96
msgid "Template Manager"
msgstr "模板管理"

#: xrc/templatemanager_xrc.py:100
msgid "&Header"
msgstr "&标题"

#: xrc/templatemanager_xrc.py:101
msgid "&Body"
msgstr "&主题"

#: xrc/templatemanager_xrc.py:103
msgid "&Footer"
msgstr "&页脚"

#: xrc/templatemanager_xrc.py:105
msgid "&Headings"
msgstr "&标题"

#: xrc/templatemanager_xrc.py:107
#, fuzzy
msgid ""
"Use $$text for the text of a verse, $$versenumber for the\n"
"verse number and $$range for the reference."
msgstr ""
"使用 $$text 代表经节的内容, $$versenum 代表\n"
"经节数，$$reference 代表参考"

#~ msgid "Loading harmony"
#~ msgstr "加载四福音合参"

#~ msgid "%s is not in this harmony"
#~ msgstr "%s 不在四福音合参中"

#~ msgid "Find Bible Reference"
#~ msgstr "查找圣经相关项"

#, fuzzy
#~ msgid "Strongs Blocked"
#~ msgstr "未锁定"

#~ msgid "Strong's Numbers"
#~ msgstr "strong's 编号"

#~ msgid "Open the harmony"
#~ msgstr "打开四福音合参"

#~ msgid "This chapter is empty."
#~ msgstr "本章为空"

#~ msgid "Copy selection (without links)"
#~ msgstr "复制选中(不复制链接)"

#~ msgid "Copy the selected text, removing all links"
#~ msgstr "复制选中文本,删除所有链接"

#~ msgid "Name"
#~ msgstr "名称"

#~ msgid "Description"
#~ msgstr "描述"

#~ msgid "Language"
#~ msgstr "语言"

#~ msgid "About"
#~ msgstr "关于"

#~ msgid "License"
#~ msgstr "许可"

#~ msgid "BPBible"
#~ msgstr "BPBible"

#~ msgid "Display Strong's numbers using the transliterated text"
#~ msgstr "用翻译后的文本显示 Strong's numbers "

#~ msgid ""
#~ "Passage `%s' contains multiple passages.\n"
#~ "Only one verse or verse range can be entered."
#~ msgstr ""
#~ "段落 `%s'包含多段.\n"
#~ "只有一节或几节才是被允许的."
